<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Pilnujemy.info</title><link>//pilnujemy.github.io/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2015 00:00:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Uruchomienie systemu "Zgłoszenia"</title><link>//pilnujemy.github.io/uruchomienie-systemu-zgloszenia.html</link><description>&lt;p&gt;Dostrzegamy jak istotna jest dla prawidłowego funkcjonowania Fundacji sprawna obsługa wpływających do Fundacji wiadomości. Wymaga to wielu czynności - przyjęcie wiadomości, przydziału jej do konkretnych osób, a także - w razie potrzeby - dozoru, identyfikacja osoby odpowiedzialnej i odtworzenie przebiegu obsługi wiadomości. To część strategii i filozofii, gdzie stały kontakt i zadowolenie klienta jest kluczową wartością. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z tego względu wdrożyliśmy system do obsługi przysyłanych wiadomości e-mail. Każdy e-mail wpływający na ogólny adres Stowarzyszenia jest w nim rejestrowany, tworzona jest sprawa, a w automatycznej odpowiedzi osoba otrzymuje unikalny identyfikator sprawy i potwierdzenie jej rejestracji:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Przykładowe potwierdzenie rejestracji sprawy" src="http://cdn.files.jawne.info.pl/public_html/2015/12/13_02:05:26/Zaznaczenie_152.png#md5sum=c665d4d54fbeff8f101f06db3d4617a1" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W dalszym ciągu możliwe skontaktowanie się z współpracowikami Fundacji poprzez indywidualne adresy e-mail. Nie gwarantuje to jednak - w takim samym stopniu - odpowiedzi ze względu na mniejszy nadzór.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Co istotne, na podstawie adresu e-mail i numeru sprawy klient może zapoznać się na stronie &lt;a href="http://zgloszenia.pilnujemy.info"&gt;zgloszenia.pilnujemy.info&lt;/a&gt; z tym kto aktualnie zajmuje się sprawą i prześledzić jej historię. W przyszłości będzie możliwe ustalenie w w jakim departamencie jest ona obsługiwana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nie jesteśmy obecnie podmiotem zobowiązanym do udostępniania informacji publicznej, ponieważ nie gospodarujemy żadnym majątkiem publicznym, ani nie realizujemy żadnych zadań publicznych. Obecne finansowanie Fundacji to prywatne darowizny Fundatorów. Nie mniej warto odwołać się do wskazanego tam standardu obowiązujące podmioty publiczne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zgodnie z art. 6 ust. 1 pkt. 3 lit. e ustawy z dnia 6 września 2001 roku o dostępie do informacji publicznej udostępnieniu podlega informacja publiczna, w szczególności o  zasadach funkcjonowania podmiotów, o których mowa w art. 4 ust. 1, w tym o stanie przyjmowanych spraw, kolejności ich załatwiania lub rozstrzygania. Natomiast na podstawie art. 8 ust. 3 zd. 1 ustawy podmioty, o których mowa w art. 4 ust. 1 i 2, obowiązane są do udostępniania w Biuletynie Informacji Publicznej informacji publicznych, a obowiązkowo m. in. tych określonych w art. 6 ust. 1 pkt. 3 lit. e ustawy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reansumując, każdy podmiot publiczny ma obowiązek informować na swojej stronie, bez żadnych telefonów itp. o stanie przyjmowanych spraw. Mimo to notorycznym naruszeniem, które dotyczy każdej kategorii podmiotów zobowiązanych - od ministerstwa poprzez podmioty wdrażające e-administracje aż do wiejskich szkół - jest niepublikwoanie informacji o stanie przyjmowanych sprawa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mamy nadzieje, że w ramach w/w systemu takie informacje Fundacja będzie w stanie na bieżąco publikować. Jednocześnie przekonani jesteśmy, że zapewni to sprawny obieg bieżącącej korespondencji, co będzie z korzyścią dla wszystkich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Od strony technicznej skonfigurowano jedno z ogólnodostępnych narzędzi obsługi zgłoszeń - &lt;a href="http://osticket.com/"&gt;osTicket&lt;/a&gt;, podłączono je do jednej skrzynki z ustawionymi aliasami i ustawiono zadanie cron. Wszystko zgodnie z dokumentacją oprogramowania lub intuicyjnym interfejsem.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Adam Dobrawy</dc:creator><pubDate>Sun, 13 Dec 2015 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pilnujemy.github.io,2015-12-13:uruchomienie-systemu-zgloszenia.html</guid><category>organizacja</category><category>dev</category><category>zgłoszenia</category><category>php</category></item><item><title>Test systemu "Pytamy"</title><link>//pilnujemy.github.io/test-systemu-pytamy.html</link><description>&lt;p&gt;W celu skutecznej realizacji praktyki otwartości zdecydowaliśmy o stworzeniu systemu "Pytamy". Oprogramowanie osiągnęło poziom rozwoju w którym wymaga testów w rzeczywistym środowisku. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Materiał promocyjny inicjatywy autorstwa Katarzyny Krześniak-Dęga" src="http://cdn.files.jawne.info.pl/private_html/2015_12_58a2a3e9e96b4489cb1cd897e6b81e6547f48366/szkola.jpg#mdsum=5c2c3db5bebd471d5c165a424a3f7fa8" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Przy tej okazji postanowiliśmy wspomóc podinicjatywę inicjatywy "Świecka szkoła". W ramach tej podinicjatywy Katarzyna Krześniak-Dęga w gronie innych aktywistek zamierza pytać szkoły o katechetów i nauczycieli etyki, w zakresie ich wykształcenia, odpraw, absencji i w kilku innych spraw. Chce sprawdzić jak jest naprawdę. Rzeczywiste dane z pewnością będą pomocne podczas wysłuchania publicznego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Świecka szkoła" to obywatelska inicjatywa ustawodawcza, której celem jest zebranie 100 tys. podpisów, żeby katecheza nie była finansowana ze środków publicznych. Wymagane podpisy poparcia zebrano i 5 października 2015 roku &lt;a href="https://www.facebook.com/swieckaszkola/photos/a.363584777180435.1073741829.350048211867425/421563328049246/?type=3"&gt;projekt został złożony w Sejmie&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zakładamy, że wsparcie technologiczne będzie niosło obopólne korzyści.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundacji pozwoli wytestować i uzupełnić pewne niedoskonałości przed publiczną publikacją. Dzięki czemu wszystkie dokumenty z inicjatywy będą mogły zostać opublikowane po przeprowadzeniu monitoringu w Internecie, co wzmocni wiarygodność badania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natomiast w inicjatywie wspomoże obieg korespondencji. Jest to ważne, bo każda z osób zamierza nakłonić 20 szkół do odpowiedzi. Jest to istotne, a bo już teraz wybrano ponad 150 szkół do pytania. Niewykluczone, że to nie wszystkie szkoły. To może być bardzo angażujące zadanie przy braku współdziałania władz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wniosek też nie składa się z jednego punktu. Dziś zostanie rozesłany wniosek następującej treści:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Szanowni Państwo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Działając na podstawie art. 61 Konstytucji RP wnoszę o przesłanie {{EMAIL}} danych w zakresie:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Liczbę nauczycieli katechezy z podziałam na wykształcenie&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;wyższe z podaną nazwa kierunku i specjalizacji&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;a licencjat&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;b.magisterskie&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;inne&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Liczbę nauczycieli katechezy z wykształceniem pedagogicznym.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Liczbę nauczycieli katechezy z podziałem na stopień zawodowy&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;stażysta,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;kontraktowy,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;mianowany,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;dyplomowany.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Liczbę nauczycieli etyki z podziałam na wykształcenie&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;wyższe z podaną nazwa kierunku i specjalizacji&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;licencjat&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;magisterskie&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;inne&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Liczbę nauczycieli etyki z wykształceniem pedagogicznym.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Liczbę nauczycieli etyki z podziałem na stopień zawodowy.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;stażysta,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;kontraktowy,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;mianowany,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;dyplomowany.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Formę realizacji godzin wypływających z art. 42 ust. 2 pkt. 2 i 3 Karty Nauczyciela przez nauczycieli religii i etyk,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Wykaz udzielonych odpraw nauczycielom religii i etyki, w szczególności, ale nie wyłącznie wynikających z art. 23 ust. 2 pkt 6 KN, czyli cofnięcia misji kanonicznej, przeniesienia do innej pracy, z art. 27 ust. 2 KN wskutek, czyli niezdolności nauczyciela do pracy z powodu choroby trwającej dłużej niż jeden rok, z powodów innych, zawierający datę, wysokość odprawy, powód za okres od 2013 do dnia udzielenie odpowiedzi,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;wykaz nieobecności nauczycieli religii i etyki w styczniu 2015 roku, zawierający dane w zakresie od, do, formy absencji (urlop wypoczynkowy, urlop bezpłatny itd.),&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;skan rejestru skarg i wniosków za okres od 2013 do dnia udzielenia odpowiedzi,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Z wyrazami szacunku,&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Jeżeli chcesz włączyć się w otwieranie szkół, a jednocześnie wspomóc Fundacje w tworzeniu narzędzia - zapraszam do kontaktu z &lt;a href="https://www.facebook.com/KatarzynaKDega"&gt;Katarzyną Krześniak Dęga&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Adam Dobrawy</dc:creator><pubDate>Tue, 08 Dec 2015 00:00:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pilnujemy.github.io,2015-12-08:test-systemu-pytamy.html</guid><category>swiecka-szkola</category><category>pytamy</category></item><item><title>Projekt Pytamy</title><link>//pilnujemy.github.io/projekt-pytamy.html</link><description>&lt;p&gt;Podczas tworzenia Fundacji założyliśmy, że jej praca będzie - w miarę możliwości - transparentna i publikować jak najszerszy zakres przetwarzany przez Fundację informacji. Chcemy dać przykład dla innych podmiotów nie działających w celu osiągniecia zysku, że jest to możliwe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jednocześnie zamierzamy korzystać aktywnie z przysługującego prawa do informacji publicznej. Wiązać się to może z przetwarzaniem znacznej ilości dokumentacji. Informacja pozyskana w tym trybie powinna być również publikowana przez Fundacje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z tego względu zamierzamy wytworzyć narzędzie do sprawnej obsługi takiej korespondencji, z mechanizmami ich proaktywnego publikowania. Uważamy, że jest to wysiłek warty poniesienia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prace realizujemy w serwisie &lt;a href="https://github.com/pilnujemy/pytamy"&gt;GitHub&lt;/a&gt;. Kod aplikacji został oparty na frameworku Django. Wykorzystujemy automatyczne testy poprzez &lt;a href="https://travis-ci.org/pilnujemy/pytamy"&gt;Travis&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zapraszamy do współpracy.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Adam Dobrawy</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Nov 2014 16:24:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:pilnujemy.github.io,2014-11-08:projekt-pytamy.html</guid><category>python</category><category>django</category><category>dev</category><category>pytamy</category></item></channel></rss>